\documentclass{article}
\begin{document}
Considérons une récurrence de la forme $u_{n+k} = a_0u_n + \cdots a_{k-1} u_{n+k-1}$, où les $u_0, \ldots , u_{k-1}$ sont donnés. Un exemple célèbre est la suite de Fibonacci $u_{n+2} = u_{n+1}+ u_n$. Peut on décrire l’ensemble des $n$ pour lesquels $u_n =0$? La réponse est donnée par un théorème de Skolem, Mahler et Lech. L’objet de l’exposé sera de présenter les idées de la démonstration de ce théorème, qui fait un détour inattendu chez les nombres $p$-adiques, des (pas si) lointains cousins de nos nombres réels…
\end{document}
